\section{PI-Rechner}

\subsection{Vorbereitung und Logik}
Die wichtigsten Variablen auf einen Blick, überall im Code zugänglich, sowie das Setup und darin verwendete Funktionen.

\begin{lstlisting}
int widthOfStreets;
TrafficLight[][] lights = new TrafficLight[2][2]; //Zweidimensional, Position in der Matrix entspricht Position auf dem Feld zB oben-links == [0][0], oben-rechts == [0][1] 
Car[] cars = new Car[2];
color green = color(0, 255, 0);
color red = color(255, 0, 0);
boolean horizontalMayDrive;

void setup(){
	size(800, 800); //Fenstergroesse 800px*800px
	widthOfStreets = height / 4;
	horizontalMayDrive = true;
	initCars();
	initLights();
}
void initCars(){
	
	for (int i = 0; i < cars.length; i++){
		int radius = (widthOfStreets/4); //Radius eines Autos, sodass sein Umfang eine Fahrbahnspur füllt
		int xStartVertical = (width/2)-(radius); // Mittig auf der vertikal nach unten laufenden Fahrspur 
		int yStartHorizontal = (height/2)+(radius); // Mittig auf der horizontal nach rechts laufenden Fahrspur 
		
		if(i % 2 == 0){ //jedes zweite Auto senkrecht
			cars[i] = new Car( 0, +4, xStartVertical, radius, radius); 
		}else{
			cars[i] = new Car(+4, 0, radius, yStartHorizontal, radius);
		}
	}
}

void initLights(){
	int trafficLightDia = widthOfStreets/3; // Durchmesser fur Ampeln
	int offset = widthOfStreets/4; // Rückt die Ampel für bessere Zuordnung etwas naeher an die Strasse, zu der sie gehoert
	//Ampel 00, oben links
	lights[0][0]= new TrafficLight(((width/2)-widthOfStreets)+offset, height/2-widthOfStreets, trafficLightDia);
	
	//Ampel 01, oben rechts
	lights[0][1] = new TrafficLight(((width/2)+widthOfStreets), height/2-widthOfStreets+offset, trafficLightDia);
	
	//Ampel 10, unten links
	lights[1][0] = new TrafficLight(((width/2)-widthOfStreets), height/2+widthOfStreets-offset, trafficLightDia);
	
	//Ampel 11, unten rechts 
	lights[1][1] = new TrafficLight(((width/2)+widthOfStreets)-offset, height/2+widthOfStreets, trafficLightDia);
}
\end{lstlisting}
\pagebreak
	
\subsection{Weitere Funktionen}
 Zeigt Straßen, Ampeln und Autos im jeweiligen Zustand an. Bewegt Autos. Wechselt Ampeln.
\begin{lstlisting}
void draw(){
	showCrossroads(); // Kreuzung darstellen
	showTrafficLights();// Ampeln im jeweiligen Modus darstellen
	moveCars(); //Autos bewegen, es sei denn: Ampel rot 
	showCars();
}

void showCars(){
	for( int i = 0; i < cars.length; i++){
		fill(cars[i].farbe);
		circle(cars[i].x, cars[i].y, cars[i].radius);
	}
}

void moveCars(){
	for( int i = 0; i < cars.length; i++){
		cars[i].move();
		cars[i].changeLaneIfAtBorder();
	}
}

void showCrossroads(){
	noStroke(); // Damit die Grenzen der ueberkreuzten Formen nicht sichtbar aufeinander liegen
	background(80,200,80); // grassgruener Hintergrund
	
	//Straßen
	fill(119, 122, 120);   // Asphaltgrau fuer Strassen
	rect(0, (height - widthOfStreets) / 2, width, widthOfStreets); // waagerechte Strasse
	rect((width - widthOfStreets) / 2, 0, widthOfStreets, height); // senkrechte Strasse
	
	// Markierlinien
	float widthOfMarks; // Breite der Markierungen
	widthOfMarks = widthOfStreets / 10; // Errechnet Breite in Anhaengigkeit von Strassenbreite
	float lengthOfHorizontalMarks; // Laenge der Markierungen fuer die waagerechte Strasse
	int nMarks = 8; // Anzahl der Markierungen pro Straße
	lengthOfHorizontalMarks = width / (nMarks * 2); // Errechnet die passende Laenge der Markierungen und Raeume zwischen ihnen
	float lengthOfVerticalMarks; // Laenge der Markierungen auf der senkrechten Strasse
	lengthOfVerticalMarks = height / (nMarks * 2); //Errechnet die passende Laenge der Markierungen und Raeume zwischen ihnen auf der senkrechten Strasse 
	fill(255); // Weiss fuer Strassenmakierungen
	for(int i = 0; i < nMarks; i++){
		// waaagerechte Markierungen
		rect((i * 2 * lengthOfHorizontalMarks)+(lengthOfHorizontalMarks/2), (height - widthOfMarks) / 2, lengthOfHorizontalMarks, widthOfMarks);
		// senkrechte Markierungen
		rect((width - widthOfMarks)/2, i * 2 * lengthOfVerticalMarks +(lengthOfVerticalMarks/2), widthOfMarks, lengthOfVerticalMarks);
	}
}
\end{lstlisting}
Auf der nächsten Seite geht es weiter...
\pagebreak
\begin{lstlisting}[firstnumber=42]
void showTrafficLights(){
	stroke(8);
	fill(50);
	color horizontalColor;
	color verticalColor;
	
	if(horizontalMayDrive){ // Ampelmodus
		horizontalColor = green;
		verticalColor = red;
	}else{
		horizontalColor = red;
		verticalColor = green;
	}
	fill(horizontalColor); // Färben der Ampeln oben links und unten rechts
	lights[0][0].showTrafficLight();
	lights[1][1].showTrafficLight();
	
	fill(verticalColor); // Färben der Ampeln oben rechts und unten links
	lights[0][1].showTrafficLight();
	lights[1][0].showTrafficLight();
	
}

void keyPressed(){ //Schaltet bei Tastendruck Ampeln um
	horizontalMayDrive = !horizontalMayDrive; // Verkehrt den Modus, wer gerade Fahren darf
\end{lstlisting}

\subsection{Die Klasse Car}
\begin{lstlisting}
class Car {
	int vx;
	int vy;
	int x;
	int y;
	int radius;
	color farbe;
	
	Car(int vx, int vy, int x, int y, int carRadius) {
		this.vx = vx;
		this.vy = vy;
		this.x = x;
		this.y = y;
		this.radius = carRadius;
		this.farbe = color(50, 50, 170); //Dunkles Blau - natuerlich kann hier die Autofarbe auch zufällig festgelegt werden.
	}
	
	boolean horizontalDriving(){
		return (this.vx != 0);
	}
\end{lstlisting}
Auf der nächsten Seite geht es weiter...
\pagebreak
\begin{lstlisting}[firstnumber=19]
	void move() {
		
		if (horizontalMayDrive) {
			
			// horizontal fahrendes Auto?
			if (this.horizontalDriving()) { 
				// An einer der horizontal fahrende Autos stoppenden Ampeln?
				if (lights[1][0].inMyStopzone(this.x, this.y) || lights[0][1].inMyStopzone(this.x, this.y)) {
					//Do NOT move!!!
				} else {
					this.x = this.x + this.vx; // Nicht in Stoppzone: horizontale Bewegung weiterhin erlaubt
				}
			} else{
				//vertikal fahrende Autos duerfen fahren
				this.y = this.y + this.vy;
			}
		} else {
			
			// senkrecht fahrendes Auto?
			if (!this.horizontalDriving()) {
				//An einer der verikal fahrende Autos stoppenden Ampeln?
				if (lights[0][0].inMyStopzone(this.x, this.y) || lights[1][1].inMyStopzone(this.x, this.y)) {
					// Do NOT move!!!
				} else {
					this.y = this.y + vy; // Nicht in Stoppzone: vertikale Bewegung weiterhin erlaubt
				}
			} else{
				//horizontal fahren erlaubt
				this.x = this.x + this.vx;
			}
		}
	}
	
	void changeLaneIfAtBorder(){
		if(this.x <= -radius || this.x >= width+radius){ //Auto horizontal aus Bild gefahren?
			this.changeLane();
		}else if(this.y <= -radius || this.y >= height+radius){ //Auto senkrecht aus Bild gefahren?
			this.changeLane();
		}
	}
\end{lstlisting}
Auf der nächsten Seite geht es weiter...
\pagebreak
\begin{lstlisting}[firstnumber=55]
	
	void changeLane(){
		//Auto wechselt die Strassenseite und faehrt in entgegengesetzter Richtung weiter
		if(this.horizontalDriving()){
			this.vx = -(this.vx); // Kehre Fahrtrichtung um
			if(this.y < (height/2)){
				this.y = (height/2) + radius; // setze Auto auf untere Strassenseite
			} else{
				this.y = (height/2) - radius; // setze Auto auf obere Strassenseite
			}
		} else{
			this.vy = -(this.vy); // Kehre Fahrtrichtung um
			if(this.x < (width/2)){
				this.x = (width/2) + radius;  // setze Auto auf rechte Strassenseite
			}else{
				this.x = (width/2) - radius;  // setze Auto auf linke Strassenseite
			}
		}
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Die Klasse TrafficLight}
Quasi ein Punkt, der sich fragen kann, ob ein Auto auf einem bestimmten Straßenabschnitt ist.
\begin{lstlisting}
class TrafficLight{
	float xPos;
	float yPos;
	int diameter;
	
	TrafficLight(float x, float y, int d){
		this.xPos = x;
		this.yPos = y;
		this.diameter = d;
	}
	
	void showTrafficLight(){
		circle(this.xPos, this.yPos, diameter); 
	}
\end{lstlisting}
Auf der nächsten Seite dann, wie ein Befahrenwerden bestimmter Straßenabschnitte (der Stopzonen vor der Kreuzung) erkannt wird...
\pagebreak
\begin{lstlisting}[firstnumber=13]
	boolean inMyStopzone(float carX, float carY){
		if(this.xPos < width/2 && carX < width/2){ // Ampel auf linker Seite und Auto auf linker Seite
			if( carY > ((height/2)-(widthOfStreets/2))-this.diameter && carY < (height/2)-(widthOfStreets/2)){ // in Stoppzone vor der Kreuzung links oben (vertikale Stoppzone)
				return true;
			} else if(carX > ((width/2)-(widthOfStreets/2))-this.diameter && carX < (width/2)-(widthOfStreets/2) && (carY > height/2)){ //in Stoppzone vor der Kreuzung links unten (horizontale Stoppzone)
				return true;
			}
		} else if (this.xPos > width/2 && carX > width/2){ // Ampel auf rechter Seite und Auto auf rechter Seite
			if(carY < ((height/2)+widthOfStreets/2)+this.diameter && carY > (height/2)-(widthOfStreets/2)){ // in Stoppzone vor der Kreuzung rechts unten (vertikale Stoppzone)
				return true;
			}else if (carX > ((width/2)-(widthOfStreets/2))-this.diameter && carX < (width/2)-(widthOfStreets/2) &&(carX >width/2)){ // in Stoppzone vor Kreuzung rechts oben (horizontale Stoppzone)
				return true;
			}
		}
		return false; // Wenn nicht vorher durch eine return true die Methode verlassen wurde, dann ist das Auto nicht in der entsprechenden Stopzone
	} 
}
\end{lstlisting}
